%% ------------- Portuguese version ------------
\documentclass{sbrt}
\usepackage[english,brazil]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\newtheorem{theorem}{Teorema}
%% ---------------------------------------------

\begin{document}

\title{O impacto do autotune nos sinais de áudio da voz}

\author{Carlos E. P. Silva, Gabriel M. Silvério, Geovanne B. Lopes, Matheus B. Frate}

\maketitle

%% ---------------------------------------------

\begin{resumo}
Este artigo tem com objtivo identificar a as alterações sofridas pelos sinais de audio da voz humana quando utilizado o software auto-tune para correções nas possíveis imprecisões e erros.
\end{resumo}

\begin{chave}
Auto-tune, sinais, audio.
\end{chave}

%% ---------------------------------------------

\begin{abstract}
This article aims to identify the changes suffered by the audio signals of the human voice when using the auto-tune software to correct possible inaccuracies and errors.
\end{abstract}

\begin{keywords}
Auto-tune signals, audio.
\end{keywords}

%% ---------------------------------------------

\section{Introdução}

O auto-tune está extensivamente entrelaçado na cena musical da atual geração de músicos \cite{ref1}. Com isso surge o questionamentos de como é feito o processo de modificação do tom da voz do cantor, que ocorre pela alteração da frequência da voz para o tom mais próximo do esperado.
"Por exemplo, se a frequência da voz estiver em 435 Hz a voz está desafinada, pois não existe um tom nessa frequência, então ajusta-se para o tom mais próximo, que é Lá de 440 Hz" \cite{ref2}. Nesse projeto o estudo vai se basear na analise dos dados obtidos após o tratamento do audio, utilizando a transformada de fourier.


\subsection{Sobre o SBrT}

O SBrT ocorre anualmente promovendo o encontro científico de maior relevância nacional da área de telecomunicações em que são discutidos temas de primordial importância para a evolução da pesquisa e do desenvolvimento deste setor.

%% ---------------------------------------------

\section{Figuras e Tabelas}

A Tabela \ref{tab:tabela} é apenas um exemplo \cite{ref2}.

\begin{table}[htb]
    \caption{\label{tab:tabela}O \textit{caption} vem antes da tabela.}
    \begin{center} {\tt
        \begin{tabular}{|c||c|c|c|}\hline
        &title page&odd page&even page\\\hline\hline
        onesided&leftTEXT&leftTEXT&leftTEXT\\\hline
        twosided&leftTEXT&rightTEXT&leftTEXT\\\hline
        \end{tabular}
    }
    \end{center}
\end{table}

A Figura \ref{fig:figura} é apenas um exemplo \cite{ref2}.

\begin{figure}[hbt]
    \begin{center}
        \setlength{\unitlength}{0.0105in}
        \begin{picture}(242,156)(73,660)
            \put( 75,660){\framebox(240,150){}}
            \put(105,741){\vector(0, 1){66}}
            \put(105,675){\vector(0, 1){57}}
            \put( 96,759){\vector(1, 0){204}}
            \put(105,789){\line(1, 0){90}}
            \put(195,789){\line(2,-1){90}}
            \put(105,711){\line(1, 0){60}}
            \put(165,711){\line(5,-3){60}}
            \put(225,675){\line(1, 0){72}}
            \put(96,714){\vector(1, 0){204}}
            \put(99,720){\makebox(0,0)[rb]{\raisebox{0pt}[0pt][0pt]{a}}}
            \put(291,747){\makebox(0,0)[lb]{\raisebox{0pt}[0pt][0pt]{o}}}
            \put(291,702){\makebox(0,0)[lb]{\raisebox{0pt}[0pt][0pt]{o}}}
            \put( 99,795){\makebox(0,0)[rb]{\raisebox{0pt}[0pt][0pt]{$M$}}}
        \end{picture}
    \end{center}
    \caption{\label{fig:figura}Esta figura é apenas um exemplo. O
    \textit{caption} deve vir após a figura.}
\end{figure}

%% ---------------------------------------------

\section{Equações}

Este é um exemplo de como incluir uma equação no texto.

\begin{equation}\label{eq:exemplo}
    h(t)=\sum_{n=0}^{N-1} \alpha_n\delta(t-\tau_n),
\end{equation}
onde $\alpha_n$ é o $n$-ésimo...

Observe que (\ref{eq:exemplo}) é apenas um exemplo. Existem diferentes formas de incluir equações com múltiplas linhas, como
\begin{equation} \label{eq:exemplo_multiplo}
    \begin{array}{ccl}
        x^2 & = & bx+c\\
        y^2 & = &\beta y+\gamma=0.
    \end{array}
\end{equation}
Eq. (\ref{eq:exemplo_multiplo}) é apenas um exemplo.

%% ---------------------------------------------

\section{Conclusões}
A versão final do artigo aceito para publicação nos Anais do XL Simpósio Brasileiro de Telecomunicações e Processamento de Sinais deve ser enviada, em formato PDF, no máximo até o dia especificado na chamada de trabalhos. O formato do artigo deve ser A4, coluna-dupla, 10pt, lado-único, e possuir no máximo 5 páginas. O Resumo e o \emph{Abstract} devem ter no máximo 100 palavras cada um.

%% ---------------------------------------------

\section*{Agradecimentos}
A Coordenação Técnica do SBrT~2022 agradece as coordenações dos simpósios anteriores promovidos pela Sociedade Brasileira de Telecomunicações por disponibilizarem este exemplo.

\begin{thebibliography}{99}
\bibitem{ref1} J. Diaz, \textit{The Fate of Auto-Tune}. MIT, Outubro 2009.
\bibitem{ref2} M. C. B. Junior, \textit{IMPLEMENTAÇÃO DE ALGORITMOS DE CORREÇÃO AUTOMÁTICA DE TOM}, UFES, 2020 1999.
\end{thebibliography}

\appendix
Inserir as informações referentes aos apêndices aqui.

\end{document}
